---
title: >-
    شمارهٔ ۷۳ - برون آ شهسوارا
---
# شمارهٔ ۷۳ - برون آ شهسوارا

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>برون آ شهسوار من تعلّل بیش از این تا کی</p></div>
<div class="m2"><p>ز حد بگذشت مشتاقی تحمّل بیش از این تا کی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تو حال من همی دانی و می دانم که می دانی</p></div>
<div class="m2"><p>چو خودرا دور میکردی تغافل بیش از این تا کی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بطرف گلستان یک ره در آ و قدر گل بشکن</p></div>
<div class="m2"><p>کشیدن دردسر چندین ز بلبل بیش از این تا کی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر میل غزا داری بیا و قتل محیی کن</p></div>
<div class="m2"><p>بکار این چنین نیکو تأمّل بیش از این تا کی</p></div></div>